外資再撤退！ 傳三星中國深圳公司關門撤離

今年年初，日資世界五百強兩大巨頭—日東電工（Nitto）和尼康（Nikon）公司相繼撤離中國蘇州，現在又傳出三星電子（Samsung）深圳公司關門撤離，留下廢棄的工廠和大量的裁撤人員，引發媒體關注。

根據《看中國》報導，上月27日，有深圳三星電子員工向媒體透露，深圳三星電子通信公司將關閉撤離，除6位韓籍高層外，所有員工將於4月底全部遣散，遣散人數約320人左右。報導指出，其實三星近年來撤離中國的步伐並未停歇，特別是在薩德事件反韓浪潮高漲後，三星的撤退的速度更是超出想像，這兩年的撤離，中國的員工估計已經所剩無幾，三星的出走，帶來的是10萬多個工作機會流失。三星自2012年在越南狂砸百億美元投資後，目前越南已經取代中國，成為三星最大的生產基地。

三星的離開對中國製造業來說影響甚大，除了三星內部員工受影響外，三星在中國的供應鏈也出現劇烈震盪，像是一級供應商蘇州普光、東莞普光、鎢珍等企業，曾在中國雇用成千上萬名員工的大廠先後倒閉。其次，為三星及三星供應商提供電子、包材、塑膠等材料的供應商也因三星的撤廠受到衝擊。報導指出，不僅是三星在有步驟地撤離，其他外商像是松下、夏普、蘋果等都已經在加速撤離。

再加上近年來，中國對於外資的不友善，「深圳不需要底端產業！那些低附加值的製造業代工廠被淘汰了活該！」等言論出現，以及工資攀升、高租金、物價大漲、高稅收等因素，都讓外資紛紛棄中國轉向東南亞等地區設廠投資。

文中提到，對中國90後年輕人來說，這些外資撤走了，就會有成百上千個華為、中興、阿里巴巴站起來，中國民族品牌就可以徹底佔領中國市場，認為外資的撤離是國家強盛、民族復興的證明。但他們並沒意識到，這些外資企業撤離後，不僅帶來失業問題，更影響到產業鏈的發展，中國這個世界工廠就將被東南亞、印度替代。

唔講咁多, 中国又贏

對中國90後年輕人來說，這些外資撤走了，就會有成百上千個華為、中興、阿里巴巴站起來，中國民族品牌就可以徹底佔領中國市場，認為外資的撤離是國家強盛、民族復興的證明

中國或成最大贏家

撤唔撤都贏

中國又唔知乜嘢家

諗起中國人話要唔買apple機
等Apple業務收皮減產

咁第一個唔係apple收皮呀
因為apple仲有其他世界業務 最多跌下股價咁
但一縮減人手同製造技工
第一個收皮一定係起中國請返黎果啲基層工人

請問有錢人賺少啲 窮人無左返工 邊個傷啲呀

講得岩呀 所以被世界淘汰係抵死既

唔緊要啦，點都會贏

又贏

仲講中興

侵侵：Make 東莞 Great Again!

喂屌 又贏喇

然到開巷~

對中國90後年輕人來說，這些外資撤走了，就會有成百上千個華為、中興、阿里巴巴站起來，中國民族品牌就可以徹底佔領中國市場

咪發夢啦

撒：產業提升，民族品牌崛起
不撤 ： 萬邦爭相進入中國市場，看好中國

中國最後都是最大贏家

刁總：東莞收皮
侵侵：東莞回春

早幾日係支那泵骨, 條骨妹講之前係比亞迪做, 畀人炒左先做骨妹.

有冇屌

係Make 東莞黃業 great again

又贏

趕走外國勢力 中國人抬起頭來

正經吹蕭場唔屌得

中國真係未輸過

點撚樣泵

限韓令報捷, 外資影響力料進一步削弱。